(支那接軌) 西貢行車路出現大大隻殘體「清水湾」

屌你老母臭閪路政署

香港人係唔撚識睇殘體字架！

好似叫俗體字??

水字都寫得衰過人

馬路地面驚現簡體字？
今朝西貢區議員何偉航 Stanley HO Wai-hong post 左張相，發現路面上出現「灣」字嘅「簡體字」。大家都好自然會覺得係咪又係搞赤化，強行消滅繁體字。

無錯，捍衞繁體字係我地嘅責任；不過其實路面上呢個疑似簡體字，其實係「繁體俗字」。因爲漢字變化多端，有舊式寫法之餘，仲有異體、俗寫。例如「台湾大哥大」用「湾」就係俗字嘅一種。

⭐️咁係唔係赤化？⭐️
呢個情況下就唔係咁講。因爲二十年前，馬路上嘅「灣」都係咁寫；佢唔係標準嘅簡體字，因爲個「亦」字兩筆上下掉轉咗。如果你以前有留意開路面，或者都會有印象。係 1998 年杜老誌道天橋交通意外中，（畫面比較矇糊，但原諒我搵唔到一張更加淸晰嘅圖片🙏🙇🏻‍♂️），「港灣道」個「湾」字就已經係咁寫～

⭐️咁好地地做咩寫「俗字」？⭐️
呢層其實佢地唔係故意寫簡體字，而係因爲綫條比較粗嘅關係，寫唔到太複雜嘅字。因爲近年路面文字改用較幼嘅綫條，所以好多地方嘅「灣」字改返標準繁體寫法，舊式俗寫就買少見少喇。

⭐️道路硏究社嘅回應⭐️
雖然個「湾」字唔係簡體字，而係舊式俗字。但係我地都認爲，用返標準繁體寫法最好，始終大家習慣依家個寫法。

⭐️延伸閱讀⭐️
【維基百科】繁體俗字

【東方日報影片】杜老誌道天橋交通意外（影片一開始）

#簡體字 #俗字

凡事求真, 樓主麻煩pin撚左佢

我1823 左

先生／女士：

主旨：EU00012001072158326GZ 西貢公路(南圍與鄭植之中學之間)簡體字路面標記事宜 (檔案編號：3-6250226261)

就你於2020年01月07日的個案，路政署的回覆如下：

「路政署已收到你對西貢公路上的道路標記使用了繁體俗字的關注。

一般而言，路面上的中文標記會使用繁體中文字。然而，早年設置的路面中文標記當中，部分會因應特別情況而有筆劃較複雜的文字採用了繁體俗字。就西貢公路上的「清水湾」道路標記，本署已安排承建商更新有關標記的字體，以繁體字「灣」字取代早年在該處沿用的繁體俗字「湾」字。此外，路政署亦已更新在工地附近清水灣道的相同標記。」

如有任何查詢，歡迎與我們的職員聯絡。

1823
客戶服務主任
區鏗齡謹覆
2020年01月19日

電話: 1823
傳真: 2760 1823
電郵: tellme@1823.gov.hk

服務聲明: